[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({705f222e-cbbea730})
# 1 Структура руководства

[comment]: # ({/705f222e-cbbea730})

[comment]: # ({d2912dca-14bd850a})
#### Структура

Содержимое данного руководства разделено на разделы и подразделы для обеспечения удобного доступа к представляющим интерес темам.

При переходе к соответствующим разделам убедитесь, что вы раскрыли все папки раздела, чтоб была возможность увидеть все содержимое, находящееся в подразделах и на отдельных страницах.

Перекрестные ссылки между страницами соответствующего содержания используются как можно чаще, чтобы убедиться, что актуальная информация будет не упущена пользователями.

[comment]: # ({/d2912dca-14bd850a})

[comment]: # ({5b38d5bd-4f79bd48})
#### Разделы

[Введение](about) дает общую информацию об этой версии программного обеспечения Zabbix. Чтение этого раздела должно вооружить вас некоторыми весомыми причинах в пользу выбора Zabbix.

[Понятия в Zabbix](/manual/definitions) разъясняют, используемую в Zabbix, терминологию и рассказывают о компонентах Zabbix в деталях.

Разделы [Установки](/manual/installation/getting_zabbix) и [Быстрого старт](/manual/quickstart/item) должны помочь вам в начале работы с Zabbix. [Готовое решение Zabbix](/manual/appliance) - альтернатива для быстрой возможности попробовать Zabbix, чтобы понять, что это такое и как использовать Zabbix.

Раздел [Настройка](/manual/config) - один из самых больших и очень важных разделов в этом руководстве. Этот раздел содержит важные советами о том как настроить Zabbix для мониторинга вашей среды, от настройки узлов сети для получения необходимых данных, до просмотра данных, настройки оповещений и удаленных команд, которые будут выполнены в случае возникновения проблем.

Раздел [Услуги IT](/manual/it_services) объясняет как использовать Zabbix для высокоуровневого обзора вашей среды мониторинга.

[Веб-мониторинг](/manual/web_monitoring) должен помочь вам в понимании мониторинга доступности веб-сайтов.

[Мониторинг виртуальных машин](/manual/vm_monitoring) содержит рекомендации по настройке мониторинга среды VMware.

Разделы [Обслуживание](/manual/maintenance), [Регулярные выражения](/manual/regular_expressions), [Подтверждение событий](/manual/acknowledges) и [Экспорт/импорт XML](/manual/xml_export_import) рассказывают каким еще образом можно использовать различные аспекты программного обеспечения Zabbix.

[Обнаружение](/manual/discovery) содержит инструкции по настройке автоматического обнаружения устройств сети, активных агентов, файловых систем, сетевых интерфейсов и т.д.

[Распределенный мониторинг](/manual/distributed_monitoring) описывает возможности использования Zabbix в больших и более сложных средах.

[Шифрование](/manual/encryption) помогает понять возможности шифрования соединений между Zabbix компонентами.

[Веб-интерфейс](/manual/web_interface) содержит информацию, относящуюся к использованию веб-интерфейса Zabbix.

Раздел [API](/manual/api) содержит детали работы с Zabbix API.

Подробные списки технической информации включены в [Приложения](/manual/appendix). Здесь вы также сможете найти раздел Часто задаваемых вопросов.

[comment]: # ({/5b38d5bd-4f79bd48})
